[日劇]集團左遷

睇完第一集
雖然又係銀行公式嘢，前面悶悶地
但後面有d感受，個格局好易代入香港

總部(橫山)=硬推中港融合
大和田=焦土撚，崩壞之後先諗出路
神木=挽救人情、徒勞無功既年輕一代

福山就係真正上一代獅子山精神面對今日政治困局既態度同迷茫
我始終想一直做銀行員香港人

好想行長同蒲田打得贏呢場仗

講明下克上 贏係100%的波

未睇但有我男人所以準備睇
LM

睇吉高好過啦

我有開呀，呢套睇佢食嘢

大和田個論述，應該係最似連登仔
經過上一任抗爭失敗，對抗爭絕望然後想焦土
希望唔係咩奸狗、因為親人有病出賣自己既角色

有福山大叔
儲多幾集先睇

屌
福山中二病 表情管理出哂事 成個第一集俾大和田帶住走
當半澤2咁追算

唔知係福山演技問題定係成套戲就係咁既風格（銀行班職員七情上面咁）
大家都好浮誇咁我好難入戲
同埋成日覺得大和田係奸既
好唔慣佢做下屬

睇得多銀行劇就習慣用力演技
呢套節奏演出似繼母藍調咁算易入口

大和田個角色
我諗起大忠似奸嗰類

呢套cast，我覺得大和田同神木仲吸引過福山

個名好特別

依套同繼母藍調都係平川雄一朗拍
所以連d聲效、字都係用返繼母藍調

雖然依套劇都係公式嘢，但係冇人覺得套劇係屬於喜劇嗰邊個類型？
所以福山雅治個樣咁浮誇，我係接受到

Agger
所以我覺得係易入口，係個幾好嘗試
福澤克雄嗰種拍法好多人都厭

吉高嗰套第一集

食客吹水嗰part，
上一代努力工作之後，結果係迎來泡沫經濟
到今日要面對既係勞動改革
有中年人因為喺公司唔係必要而準時扳走，有因為過度ot而過勞死

兩套劇同樣有個命題係，一代人經過打拼之後，今日處境係點，出路係點

敬我們逝去的時代

利申：未睇第2集

睇完第2集，講下感想

在職母親、男人育兒都可以話係呢個時代轉變之後既社會現象

今集我覺得係講緊點樣適應呢種時代轉變，
無論邊個都係中途半端，失敗係理所當然，失敗之後再嚟過，
呢d講法完全係適應、嘗試既態度

最近好感受到，日本人對於迎接時代過渡，做緊乜嘢心理準備。

睇完第2集，用返香港做比喻

福山：達到一定gdp中共就唔會搞香港
大和田：千奇唔好得罪中共

其實兩邊論述聽落都好銀耳，
所謂同舟共濟，就係坐緊艘泥船。

然後都係世代之爭，

神木呢代年輕人係傾向支持焦土派，努力都無可能達到目標，又被上一代叫佢地要努力。

花澤課長呢代中年人，因為身份認同，必須去相信抗爭希望，但同奇蹟無異。

其實今集都冇比過任何解決出路，

條𡃁因為跳唔到船，逼於無奈先加入抗爭，而唔係相信抗爭會成功。

最後都話你聽，努力會成功，原來都係個美麗的謊言。

呢套野，兩集都係用都合主義方法去解決事件

我覺得原作者/編劇，自己可能都唔多信抗爭希望

平成最後的下克上，唔知係咪都係謊言。

段plot twist「成功係被安排，但大家都享受努力成果」

諗唔太明想表達咩，究竟想唔想下一代信呢個謊言？

同成集表達緊「努力引發奇蹟，奇蹟導致成功」，好似唱緊反調

諗起義母藍調，人同人相遇係奇蹟，其實都係被安排既關係，冥冥中有因果

撞到個阿婆唔算努力咩

努力會有奇蹟從天降，就係中年人諗法

個老友講25年一直努力等緊奇蹟，我覺得係一代人概括

j2有得播